---
title: Pelatihan Akuntabilitas dan Fundraising untuk NGO dan Komunitas
date: 2012-03-14
categories:
- laporan
- Next Generation
---

![200px-Maret_14_2012_NextGeneration_Pelatihan_Fundraising_bersama_PIRAC_hari_1.JPG](/uploads/200px-Maret_14_2012_NextGeneration_Pelatihan_Fundraising_bersama_PIRAC_hari_1.JPG){: .img-responsive } ![200px-Maret_15_2012_NextGeneration_Pelatihan_Fundraising_bersama_PIRAC_hari_2.JPG](/uploads/200px-Maret_15_2012_NextGeneration_Pelatihan_Fundraising_bersama_PIRAC_hari_2.JPG){: .img-responsive }

**Tujuan** : Pelatihan Akuntabilitas dan Fundraising untuk NGO dan Komunitas

**Lokasi** : Hotel Golden Flower 

**Alamat** : Jl. Asia Afrika, Bandung 

**Jam** : 09.30 - 16.00 

**Hadir** :
* [Muhamad Iqbal Tawakal](wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Iqbal_Tawakal)
* Khemal Andrias
* Nor Hikmah (PIRAC)
* Ninik (PIRAC)
* 14 Peserta Lainnya

**Ringkasan** :
* Next Generation diundang oleh PIRAC untuk hadir sebagai peserta di dalam pelatihan Akuntabilitas dan Fundraising untuk NGO dan Komunitas
* Mengenal prinsip-prinsip akuntabilitas pada organisasi, serta pengenalan metode pengukuran akuntabilitas pada organisasi menggunakan Pedoman Akuntabilitas Pengelolaan Bantuan Kemanusiaan yang disusun oleh PIRAC
* Memahami prinsip dasar fundraising, identifikasi sumber-sumber pendanaan potensial (individu, publik, lembaga donor, perusahaan, dan pemerintah), pembekalan siklus dan metode fundraising
